陳茂波暗示盈餘僅400億 被問加稅即沉默數秒

財政預算案現正諮詢各界意見，財政司司長陳茂波今日(18日)出席立法會財經事務委員會，議員張華峰關注外界估計明年盈餘大減三分之二，只有約450億港元，陳解釋年初預計盈餘約400多億港元，現時估計或會較少，但「上落唔會太大」。至於議員陳振英問到短期會否考慮增加稅項的措施，陳茂波沉默約5秒後，指「預算案公布嗰日先知道」。

陳茂波指，樓市、股市都較淡靜，估計印花稅收入會較原先估計的1000億港元為低，早前曾有一幅地流標，數幅地快將招標，未知結果，但按現時情況來看，整體總收入料較原本預計為少，開支則大致相同，盈餘仍要視乎土地招標及資產市場情況。至於如何用盈餘，他指會視乎各界意見及經濟情況，最重要是用得其所。對於會否加稅，他指此事比較敏感，如果有此類措施，有時需要即時生效。

此外，議員謝偉銓指若香港經濟增長放緩，政府就基建和社區設施的投放和投資會否繼續，陳茂波指面對經濟前景不明朗，有下行風險，基建和社區投資不應減慢，就經濟下行應推行逆周期設施，而土地房屋及交通的基建，政府現時有財力，應按時間盡快推行，着謝不用擔心。

拎最低工資先唔洗交稅

降稅階 最低工資都要交稅

成鳩日講量入為出，真係收入小既咪減低部份公共開支同炒/減公務員人工囉。

上年個1000億咁洗法 諗起就

陳茂波指，樓市、股市都較淡靜，估計印花稅收入會較原先估計的1000億港元為低，早前曾有一幅地流標，數幅地快將招標，未知結果

淋病計劃減私樓比例 即係賣地同印花稅收入預期減少？ 咁加硬稅啦

其實就算400億都好多啦，而且到時分分鐘又估少幾百億

如果立法做官既唔洗交稅佢一定加得好爽快

FF下好了，其實即使係SARS 時都無停止招募紀律部隊，反而會更加用外判制度剝削洗街的銭公婆婆

有幾多億甚至蝕到財赤 都係要比1萬億出去

大大最終決議：一國大於兩制，香港跟大陸稅率是符合中國憲法的

成個政府真係垃圾到賺少左就驚到咁😑

知唔知大把國家年年財赤

有邊次唔計錯數

即係唔會派錢

公司啲上左岸既中佬，不停話高鐵大橋起得好，又話啲後生係度搞事阻民生，一有人講到庫房空虛，會加稅，即刻靜左

政府一年開支五千幾億，要量入為出
減公務員人工啦
每年加人工又跳point，邊夠養班蛀米大蟲

係咁話量入為出
啲錢就去起大白象

咁唔好搞咁多大白象

公墓員真係好撚高人工，對比私人市場直頭離曬罩

快撚d 加稅，反正港豬惡唔出d 咩

話說上年果$4000而家點？

無咗

條千億鳩鐵有排蝕
d錢周圍fing
我真係恭喜垃圾支共港府

錢多就 諗唔起有腥港豬

錢少啦 就諗起有腥港豬

明明係私人市場太低

出年2定4月先申請

同8萬5一樣
已經唔存在

垃圾黎講
佢同屌錦星都係同級

將公屋賣埋比領展 將房署人手刪減九成
以後一起好新公屋就賣比領展

仲話用成萬億填海

全車靜晒

班貪官年年加人工

痴撚線
做政府做到商家咁
你賺少左姐 都仲賺緊
竟然仲諗加稅

400億仲想點

仲話要填海

加稅最大受害者係中產
一定最反政府
到時就好睇了

上年估少咁多
今年大洗返 洗返落佢原本估個個數
咁咪冇估錯數

一畀人ban咗個填海工程就即刻冇盈餘

減條毛，咁撚低人工做到狗咁。

加稅起10000億人工島

咁要平衡返唔係減公墓員可以點，一係立法私人企業每年加人工幅度唔可以低過政府囉

借問聲學邊個？

冇料就返屋企啦

薯片話派錢隔無耐就派咗，波叔掛住搞劏房唔得閒搞派錢？

公務員先係正常價，出面個Ｄ叫奴隸。

咪搞事

錢多唔派錢唔會還富於民
錢少就即刻要搵市民拎番

首先你答我毅進仔值唔值24000

私人市場人工低，唔代表政府人工合理

支持公墓員減人工

公務員減人工啦
共度時艱呀

讀歷史講 係亡國先兆

政府亂用錢而家同我講唔夠錢要加稅
全部減完人工再講啦屌你老母

乜而家政府係上市公司咩？賺少左驚派唔到紅利比董事局呀？

咁你老母冇錢就咪撚再搞明日大愚
馬爾代夫翻版，又係送水俾狗共cap

基層福利一定唔會cut
即係向中產加稅

一定 claim 盡所有免稅，等你起大白象倒錢落海比支那倒得咁過癮，一個仙都唔會比你

有盈餘仲加稅我屌你老母

岩 公務員人工過高啦

上次又係估好少
一出嚟千鳩幾億

警犬凍薪停半年糧啦屌

廢老：哎呀 好彩冇派咋 唔係仲少呀

老細咪黨囉

笑撚咗
我想講每年公務員嘅薪金加幅都係私人市場嘅加薪指標嚟
佢地人工加得越多私人市場就加得越多，佢地加得少私人市場都加得少
公務員人工根本係市場嘅indicator
你試下減公務員人工，即係同成個市場講依家市道差到閪 返私人工嘅會好過？
不過兒登仔剩係識盲反公務員，講哩啲你地識條閪

反？
加你30%稅都唔會有人反抗

中低層加 高層凍薪識唔識

上年計錯條數佢點兜？

係私人低到生存唔到姐
利伸 貧窮人口

係呀
咁你咪同私人公司講CEO凍薪
中低層加囉
自己諗下合唔合理啦
個世界唔係用你幻想果套運作嫁清

更加唔好講中低層加即係連登仔最憎嘅警犬加

400億都叫少，香港政府洗腦真係好成功。。。。成班港豬真係唔知以為香港有400億赤字

薯片佬年年話蝕但有大幅盈餘...
劏房波話有盈餘...會唔會蝕架

期望條廢人答乜？

唔係投基建係增強競爭力？

風吹雞蛋殼
即管拎一兆去填海啦

全民綜援

我識個班勁人醒目商家97年已經移晒民
有d做埋建築公司做到風生水起
向北望個班豬遲早一鋪清袋

俾你地揀，你地寧願公務員加人工，定係綜援出雙/三糧？

成班魚蛋論
自己私人西工人工低就要扣我地人工

已經唔存在
4000好似a契弟咁，雖然我支持唔派所謂糖留黎做有建設嘅野
不過咁諗完全多撚餘

400億都唔撚夠，屌你老母依家開上市公司要跑業績？

覺得佢扮小其實多，等市民放心出錢起野

講架姐，到時多左就當政績，話港府理財有道。

大洗起人工島

遲下年年赤字等爛尾

屌你老尾重話起人工島，而家都話要成一兆

到時再整多個double，香港正式收皮

加税降稅階
老綜個班廢老同新移民成為大贏家

班廢老真係好廢

真係屌你都廢撚事

香港幾時死人冧樓

減咩公務員人工呀
成班垃圾連登仔
利申: 九西補選投左欣姐

益中資基建就豪洗
派錢俾市民就拖字缺

痴L線，佢on9要啲納稅人埋單

再咁落去 我真係想咬老綜算啦
返工又有壓力 洗錢壓力又愈黎愈大

香港人就係咁超人

「國際評級香港勞工權益零分 工時最長、假期排尾4 」

呢下真係好on9
成個政府都77下
好似大家各自為政只係顧掂自己果範就算9數

陳局長煩既應該係唔夠錢南水北調交數，幾時有幫過香港人考慮?

驚條撚班廢老上哂岸
好似領匯咁推班老野出黎支持就得啦

反對?

你咁睇得起香港人啊

問責官員同公務員應該同市民共渡時艱，唔應該將加薪視為必然，必要時要有減薪準備

炒警 公務員減薪

話事話幾時派$4000
又話年尾公布
今日12月18號啦喎

政府減，私人工減仲多
最應該係降低垃圾工既頂薪點
中五要求文員頂薪二萬尾

仲有醫管局堆高層，
醫療質素差成咁 仲有花紅分

啲北佬先仲話香港係獨立關稅區
家下仲要加稅仲有咩籍口反對取消關係法

減綜援囉

那有錢

淨係每年跳point已經唔合邏輯啦，加埋每年加薪，差唔多年年加10%人工，非學位職位做到頂薪可以去到4皮幾野

出面老細肯跟通漲加人工都偷笑啦，仲邊有按年資加咁爽皮？

講真計錯數就正常既
不過係政府洗得on9啫

未填海都得400，填完應該會欠強国錢

財散人安樂

所以咪話冇咩技術既政府工
唔應該有咁高頂薪
跳point低薪點既每年加唔多
但可以做十幾廿年慢慢跳到頂就有問題啦

醫生個啲高技術工種唔加人工咪玩啦
幫人Train幾年到有哂經驗就跳糟
得返新手醫人

政府每年咩鳩基金咩柒基
根本佢另一個私己錢
儲埋儲埋年年都儲起成千億

扶貧基金成千幾億呢？
林鄭醫療基金成千億又去左邊？
未來基金又一千億？

信政府無錢on9 啦

唯有係咁

cut撚左個2蚊車佢啦

比撚左四千蚊先講啦，正仆街！

計我話所有公務員袋現價既既10%
咁就慳返唔少

Cut 兩蚊
少啲廢老返工時間阻住晒

冇錢派500億創科比大陸

到時私企就話公務員都減薪共渡時艱
大家都要跟住減

私人企業睇盈利，你咪試下出九千請個人返黎睇下做唔做到野，請唔到就自然要加架啦，所以根本唔關公墓員袋幾錢人工事，唔好睇得自己咁重要

而家講緊既係公墓員近年加幅已經不理智地加高過私人市場太多，造成不平衡，加重庫房負擔，亦無令到私人市場有得益

成個post 都係要整走人地粒魚蛋

點解樓價地價升咁多得咁少盈餘

我咁低薪仲要比稅,都係拎綜援算

之前成千億又話留住之後用, 乜鳩都唔肯洗淨係進貢比大陸
依家都仲有成400億, 即刻就想加稅又減野?
屌你盈餘唔撚係庫房淨返400億啊
屌你老母, 即係今年仲賺緊成400億啊

如果政府都帶頭減或者出手低

你估私人市場會係咩情況

牛唔飲水唔禁得牛頭低

香港班老細見政府低就自然出手低

因為佢地知道班中低技術既人無得揀 禁住黎搶呀

就係而家政府好過私人工先迫到好多腦細加人工（雖然都係低 ）

政府工一向養懶人，近年叫做好左D

講多次，政府加人工無問題，年年通漲都加

但有point跳就唔合理，中低技術工人頂point去到p廿幾，成4皮幾5皮野，仲未計年年加人工

出面打兩份都無可能e個價

出面私人工有雙糧花紅你唔講

翻查政府於2011年宣佈向全港永久性居民派發6,000元，當年整個計劃花費達380億元，立法會資料顯示，支付給銀行、香港郵政的手續費及宣傳等費用合計達1.3億元，政府亦額外撥款7,580萬元增聘人手，總行政費用逾2億元，佔整體費用的0.53%。

今次派得少, 成本仲要多2倍

以前都叫做會講吓逆週期操作, 雖然都係扮做嘢
呢幾年剩係識經濟好就要起乜起物, 出年可能經濟下行你叫加稅? 痴撚線㗎 ! 政府班人自己跳埋落去填海啦

其實佢地頂薪實際既消費力係無變過 到頂薪後只係按通漲增加

現階段ACO為例 頂薪3萬幾 但講緊係要10年年資

你係私人市場做同一行10年既相信消費力會較高

你肯進修 跳下公司 考下牌咁 加薪幅度同速度都快過政府工好多

未計好多公司有花紅雙糧等等bonus同津貼

除非你個人無咩目標 不停轉行停留entry level 否則都唔會衰過政府工

低中技術政府工其實只係穩定鐵飯碗 又唔會稱得上好Pay

有朋友做btb Sales 銀行前線轉back offer 已經好pay過政府工中低技術

取消萬億填海咪大把錢囉屌你老母

重有儲年資跳公司加人工

基本上職場上好多人咁玩

政府工跳得去邊 困死一世

就係無錢先要養住十幾萬個地盤佬，個個有氣有力走上街頭，黑警都無乎

公務員炒人再講加稅

實有架？
係咪哩埋係政府個閪到太耐離曬地？

佛利民講過，企業嘅最大社會責任就係盈利。有版睇你睇，吉之島因日圓升到十算而由10蚊店改做12蚊店，但之後日圓跌返，佢地都冇減過價。

我自己啲客有個仲衰，每次日圓大幅升值都會加價，但跌嗰時唔會減。盈利喺老闆嗰袋度，員工只係得嗰少少升幅。

另外上面有人講得啱。公務員薪酬係參考咗私企過去一年加幅，你份工有加唔代表其他人冇加。睇下稅局年報就知道年薪過50萬嘅納稅人比起5年前多咗好多。

再者都有私企跟政府加幅加人工。

同工種係政府既頂薪肯定高過出面私人工50%唔止

你講不斷進修升職轉工咁梗係高過政府入面做死同一個位囉，因為果陣已經唔同工種唔同職位啦ma

要比梗係同一level比，進唔進修係個人既事

Aco係政府入面只係低層文員唔駛高學歷，做10年有三皮幾仲唔係高？
你試下搵個無學歷既打份私人工做文員，唔好話做10年，做到死果日都無可能加到三皮野啦

咁唔係離地不平衡係咩

屌...個少少交通津貼年頭講到年尾都未有

大公司一樣有增薪點
有料肯博既實係做私人工，升職又快過政府
政府工有cspf, 做左就好難走

你廢咪冇囉
又考唔到入政府又要葡萄公務員跳point
出面私人公司升職快過政府你又唔講
做得奴隸多做到傻撚左？

屌你老味
綜援生果金得閒又出雙糧三糧
一個填海又成萬億
政府垃圾到
日日搞你dq ，港鐵又周不時壞車

起少啲大白象
起公共設施時望撚實盤數
咪唔會比人食撚哂啲盈餘囉
起個亭都要幾百萬
補一補返啲色又幾百萬

要增加收入，不如減低支出仲有效啦
肥上唔肥下，垃圾政府

有朋友教路 已經逃左稅好多年 交黎養班垃圾 不了

加稅有撚用咩
陳茂波同林鄭都冇腦
比再多錢佢地咪又係鳩fing
收皮啦屌

預期取消派錢不如全民現兜兜派錢
節省時間節省成本
而家搞咁撚多野又退稅又乜乜柒柒，行政、人力成本大大上升，仲同全民派錢差唔多支出，但蝕咗時間。

作為一個財政相關部門黎講，佢地都幾嚴重失職失格。

$4000有得攞未呀屌你老味

文員都分好多種 唔能夠一概而論

但我想帶出既係低中技術既政府工只係穩定咁加薪
同埋入左政府意味住要出返黎好難 咁就一世
背後既Cost其實好大
希望無左向上流既機會

睇你點睇啦 長線黎講我覺得政府真係得個穩字

其實講到尾都係私人市場對低中技術工種出手太低 處於唔合理水平

但編編都好多人去做 咁咪做就而家個情況囉

班教蓄一年已經3萬3至3萬7
仲要嘈ot到67點好撚辛苦

屌老母大把私人工唔ot都要到8點半

呢個k型社會講經咩

得閒嗰度起幾百億， 得閒果到又話起幾千億， 就算交重稅， 再炒撚埋班廢柴狗官，都唔夠比支那貪啦

係。做緊listed comp 黎緊花紅唔知多唔多

港爆樓爆股爆

一萬億起人工島

平心而論
而家長約既公務員係高到唔合理
跳Point又加通漲又加
一年拉勻可以加成一兩成

差唔多工作性質
你私人公司做個 文員仔真係係容易眼紅既

都無兩個月之前先話洗晒儲備無問題
共產黨

拆左條高鐵佢把啦，拎全港市民d錢黎咁用法，都on99

廢得過你班公墓員 哩係個公墓入面食阿公錢仲好意思鬧人廢，一個咁既政府入面有一班咁既垃圾做事，個城市想好都幾難

有次我同個掃街婆婆傾計
真係心酸 $11k 都冇
個社會要個婆婆掃地已經不知所謂
仲要政府判上判咁剝削

綜援坐定定一家硬掘萬幾兩萬
點解唔推佢地去掃街？

入左政府出返黎難
係因為佢地舒服慣
要出返黎市場度
要meet target 邊度可以好似政府咁 下下都按本子辦事
個cost 緊係大啦

BTW 個"穩"字 已經可以秒殺市面上 絕大部分工作職位

炒撚晒啲肥閪警察佢

無辦法
其實由好多年前開始
已經出現資歷錯配情況
上層工作職位不變 減少
令到上面班人 一層一層咁向下流
再加上年年咁多大學畢業生 回流果班外國留學生
仲有果堆外國黎香港搵食
令到僱主有太大議價空間
因此 造成中下層職位搶手
班ON9老細咪用低價去請人囉

點解你會有佢地有顧掂自己果範ge錯覺
其實佢地只係掛個名上去，盡力賣港
然後係爆煲前走佬俾下手

我又覺得唔可以咁比
掉返轉頭講
會唔會私人工 當班員工唔係人
呢個先係問題呢

減公僕啦， 特別高層果班

仲有d ngo撥款

預左啦

如果有人狙港元會點

財政儲備得400億就話危險者

而家講緊一年既盈餘400億，直情係水浸喇，唔係話要平衡預算咩，剩400億咁多

咪係，一年淨400億好似講到就唔掂咁，下下淨1000億咩

係港珠澳，西九時又唔見佢講量入為出

慣左年年水浸
依家水位低dd都淆底，因為好似佢做唔到野咁
官丫嘛，係咁既心態架啦，迂腐

根本係之前盈餘太多，d錢儲係庫房把撚
使用得當既話盈餘少左即係投放左落社會

唔夠填海

ching 人工高唔高真係睇拎人工嗰個人值唔值嗰個價
屌你老味毅進仔起身仲高過hku仔

無錢咁點起1萬億垃圾島

我覺得係私人公司根本唔當政府工作經驗係資歷

佢地要出返黎又要由entry level計

邊有人會咁做

呢幾年樓市好， 政府賣地加ssd庫房收唔小錢
所以我唔信政府會打擊樓市

呢個真 一講到私人工同政府工比就會出現魚蛋論

明明係私人工剝削緊大家

反而走去屌政府工特遇好 要求削減

咁係因為全世界都知公墓員係政府入面根本唔係做野，唔識做野

但偏偏人工就高出面私人市場一中截，低層加年資可以去到人地中層血汗價

你可以話我眼紅，因為我有份交稅養e班人丫ma

我寧願你拎去派比窮人，加比外判清潔公公婆婆
都好過用黎養懶人，製造市場不公

咁係咩工先 夠有HKU高過毅進仔啦

淨講警察 你HKU可以考督察 毅進仔得散仔考 個起薪已經差十萬九千里

學歷重要 但唔係定一個人價值既指標黎 只係入場卷
你睇幾年前新聞講高分低能master就係一個好例子

計數計得咁差？

一句到尾 唔係政府太好 只係港資私人公司太西
新制得返14日假一年, 福利好d既外國大公司都好過政府
當然有班人冇能力去到大公司屈住係d細公司一年加得幾百蚊人工，甚至冇人工加都要受，又唔肯轉工，先俾d奴隸主壓價，搞到fg人工幾十年如一日

政府任由私人工剝削員工，公墓員有咩睇法有咩政策？

派完錢又話唔夠錢
不如取消派4000啦

其實交人頭稅有咩問題
每人每年至少加500都好合理

廢得過你人工低過d公務員 好心你條傻鳩檢討下自己先，點解奴隸主唔加你人工咁慘呀
你講到我地好似唔洗交稅咁
你班港豬自己質素好高咩，自己冇人工加就唔俾人地加人工，正宗自私西

其實肯合力唔做閪工 佢地請唔到人留唔到人就自然會加人工福利

近年飲食業係一個例子 勞動力不足甚至無人做 咪要靠加人工留人

但大家有閪offer照做又唔肯對抗既 咪比閪老闆㩒住搶囉

政府過度介入唔係一件好事
但最基本既保底 要做足囉
好似N年前個最低工資
之前靠自律 嘉許
成果有限
立左法之後
再無果D一年做足366日
放假都要俾錢既奴工

黎緊最高工時立埋法 (希望)
員工環境會好少少

老實講入政府係難過入私人公司

佢地個底衰極有限 大把人可以揀揀到合適為止

佢地hea同覺得廢係因為風氣問題姐

唔會似私人公司咁精簡同要效率

綜援又贏,根本就要cut依班人,
唔做野/無野做就捉去幫手起樓,3年內即大把樓住

唔好搞到我就得

所以話綜援出雙糧三糧係on撚9

鼓勵繼續拎綜援呀？

綜援只係生活保障安全傘

我覺得要改係一個月要返夠某個鐘數既工時 先再比呢舊錢佢地改善生活

一黎增加勞動力 二黎起碼叫做回報返個社會

當然你殘疾或特別需要另計

你有能力， 私人市場大把好工比你做， 1年做office, 2年做am, 3~5年做manager 14個月糧

你無能力， 去醫管局做文員ea3b 得10k人工都未必請你

呢個好多都知

係講緊班友淨係怨政府特遇好

但無諗過其實係私人公司剝削得佢地太緊要

要魚蛋論一齊衰先開心